車書編輯 你問我答

想知關於車，同埋份工嘅事都可以答，我盡答

行頭咁細，好易估到你係邊個架喎

有冇得食車模

成日試新車，但得半日，會唔會唔夠癮？

有無試過撞咗畀sales詐型？

同James熟唔熟？

係咪要有大學學歷先請

點入行

巴打都係行家?

無喎，都唔知幾耐無搵過車模出黎影

有時會覺得唔夠癮，不過只限「好車」，或者真係自己鐘意既車。代理通常會有車俾我地長測，如果遇上鐘意既車款咁就爽，不過到還車嗰日會好sad

你講邊個James?

想知入行情況，人工，同前途~
試加以說明。（6分）

唔一定，但必要熟車同埋最好有passion，最緊要唔好搞亂D車款，如果唔係會好麻煩

好少真係公開請人，唔少行家都係記者/編輯出身，做咗好耐，所以行頭好細

最巔試過咩車

唔算係
N年前做過幾個月，以前都識幾個行內人，不過而家冇聯絡

自己揸咩車？

你講左少公開請人 熟車有passion唔搞亂車款都冇用

係咪成日上網抄文？

試完車係咪完全唔可以寫批評？

車主james

小松？

上網抄就無（至少我唔係），不過講真我地會睇外國車評，因為好多車都係佢地試先，睇下部車大約係點，到試車後我地會再加自己意見

批評可以寫，不過有D代理好注重我地評價，我地試過寫衰某部車（架車真係差），之後德國廠聯絡我地傾計，問邊度唔好

不是

C63S，扭力大又後驅，成日甩住甩住，好癲

做editor無得發達，而家無揸車喇

點解全本廣告

知唔知小渝仲有無做 好耐無見佢上鏡

///M3 fans

其實呢一年市道差，而家少咗好多廣告，所以而家買車書抵買，不過寫死我地

M3係玩balance，軚感操控同MB係兩回事。巴打玩開M3？

叫做坐過一次F82 ///M4

想試吓GT3/RS嘅威力

比較鍾意一啲Track Focus嘅車

同好 我都好鐘意F82，但我嫌佢sport同race mode個軚太重，快揸時我較返個軚做comfort

想問下F80/82 個electric power assisted steering嘅 feedback 係咪真係好似Bimmerpost D人話齋，比以前E92/E46嘅hydraulic power steering 差左好多

BTW,仲留左個清朝E30///M Tech軚盤係度

好奇下 車書嘅攝影師會唔會公開請人？
我勁中意車同影相

語言方面又有咩要求？

Tesla係咪得罪晒車書行業

雷諾好定benz好，好怕雷諾要整，又無件又盛？今年想買new Megan ft，一係A250 sport，邊部好？

巴打呢個正喎，睇黎你係BMW迷 個人認為今代嗰軚真係俾上代油壓差，始終電軚無可能100%做到以前油壓軚感覺。我試過做得最似油壓既電軚係DB11，真係無得輸。

老實講呢行photographer黎黎去去都係嗰啲，如果你真係對影車有興趣，不如試下啲car website、甚至係幫車會或者玩舊車嗰批人影。呢個會俾你有多啲發揮機會，唔使咁死板

我諗依家電軚最好feel應該係991 GT3/RS

Chris Harris話嘅

寫文起碼唔會文法不順啦，我地多數用返書面語寫，所以最好多睇書，始終我地執筆搵食。另外英文都緊要，因為要睇好多外國車書/試車片

無話得罪嘅，不過無咩野都好少搵佢地攞車咁姐

如果講性價比，A仔for sure啦。我都好鐘意上代megane，不過上個月試左新款Megane gt後我只可以講好失望，除左4 wheel steering叫做有啲睇頭外，部車根本down power，唔夠上代好玩。如果雷諾我會揀Clio RS 220，嗰部堅好玩又好飛

我未試過991 GT3 RS 但我之前揸過宜家啲991.2，咁多部入面得Turbo S電軚係比較「真」。如果你有試過而家啲Benz C仔E仔，個電軚真係假到你屌出聲

997 GT3有冇試過？
Clutch 同suspension 係咪好硬

點睇黃毅力

有冇諗住搞返幾期係講70～80's日本車？

係咪上面齒輪呀?

聞說佢哋唔落廣告，而我喺三本主要車書（唔計二手車同改裝零件廣告書）都好似未見過佢哋有廣告… 是咪屬實？

係咪暫時唔請人？ 好想入行

普通997 Carrera 揸過，997 GT3就無，避震唔覺特別硬

梗係想啦，我地都keep住每期講一啲舊車，我都好迷8,90年代啲JDM

唔落廣告呢個真，不過佢地對傳媒都算friendly，所以一般嚟講我地無乜特別。但其他代理唔係咁睇

巴打有咩技能

GT3 真心正，Just Track Only

中文系，認車應該95%都識
有車牌，電子野電腦野都唔會陌生，
對車嘅技術有d認識，
例如介紹書裡面嘅詳細資料都知佢點解。
有上過編輯相關嘅堂對編輯工作有基本認識。
然後我真係好鍾意車

以上嘅有無幫助？

thanks

如果識日文會係bonus ，因為日本仔啲車書都好值得睇，我地會經常讀

當然有，識唔識影相？我地出外國試車通常要自己一腳踢

影相自學緊，有睇攝影書自己鑽研緊

Law哥？

識唔識pan車？

係咪即係張相得部車係清楚，背景都係矇？好有速度感咁？

係，fo車背景朦嗰種，車書多數用呢啲相開版

車王？

識影，但唔敢答影得好。
因為就畢業，要開始搵工，
好想入行

想買架05 年slk 200, 樓主點睇

識，不過可惜寫野唔得

兩門仿跑歐洲車邊款最睇好？

仿跑

房跑

我之前睇audi車 個代理三句有兩句都寸緊Tesla

留名
以前買車主
依家只買武剛車紀

車王換咗總編真心差咗

0-100測試雖然冇乜實用性但又係想知吓, cut咗咁同車主又有乜分別?

點睇 automomo 同 壹仔蘋果d車評?

行內前輩話頭兩代Slk都好有潛質做future classic，但前題係你要願意整佢個電硬頂同波箱囉

入行做photographer 囉

講真，tesla幾乎搶哂以前買德國三寶ABB班中產車主，你叫佢地點服

BA啫

同c class 或以上都仲有段距離

巴打好波 其實只要仲有人買車書撐紙媒，我地已經好開心，買邊本都好，起碼我地做嘅野仲有人留意

車王一向走親民風格，用字淺白，較多圖同表，一般人都睇得明。反而車主咁耐以嚟都好technical，而家更成日玩舊車，真正die hard車迷可能會鐘意後者。

其實無話邊個似邊個，老實講我地呢班editor成日都會喺唔同雜誌之間跳嚟跳去，所以好多行家基本上做過兩間以上嘅公司，所以風格會有變都唔出奇，但起碼本書唔會突然轉哂style

其實人工係咪真係唔高？
雖然就算低我都想入行做，
但真係唔知點好，
我係咪應該寄求職信去唔同嘅雜誌？

Automomo夠穩陣，好成功咁將以往嘅文字試車報告轉成片，拍片嚟講睇得最舒服會係佢地。

壹仔蘋果就一貫佢地作風，夠抵死，同埋佢地有樣好就係啲片夠短，速食一族最buy

可惜automomo嗰2個傻鳩成日9up ，d資料錯晒都唔知呢。 我反而buy menclub多d

Benz 寶馬 audi 個人點排次序

Automomo易入口，menclub就好啱真正識車同玩車嘅車迷，尤其係舊車片，我都好鐘意睇，呀John真係掂架

人工真係唔高，可以試下寄信，不過老實講識人會好啲

操控感:Bmw > Audi > MB
操控感(top line) :BMW M > MB AMG > AUDI RS

舒適: MB > BMW, Audi (個人認為兩者差無幾)

自己喜愛: BMW > Audi > MB

P牌仔對車一無所知 想搵架型仔 內籠夠大既bmw/audi5人車 有冇d推薦 筆直100k-200k

我可唔可以識你

點睇前景
係咪已經冇大作為

所有紙媒已經收左皮

點睇fd2?

諗清楚呀ching，如果當玩兩三年可以既
但長做真係要諗清楚
利申做左10年副刊photg
(唔識阿law，但係係樓上樓下同事)

FD2呢類水貨車
紙媒比較難借車

印象中“車主”的評語是咁的
Quote:現今的Turbo車重輒輸出二百多匹，FD2在0-100上已毫無優勢，存在價值如Leica一樣...是經典大於速度意義

有記錯請大力抽插

睇過香港d 車書
老老豆豆
唔知你地想玩咩
又扮下detail 又 講下笑 既方法 講車
2頭唔到岸
直接睇鬼佬review 好過

BMW

而家係外國揸緊4系 想加幾萬港紙換13/14年rs5
點睇
平時用黎代步返學買送多 唔會飛車
純粹鐘意外型

爸打點睇7人車odyssey rb3同Subaru. Exiga??

咁2-3年後轉其他類型媒體編輯其實難唔難？

想入行 不過冇窿路

二手E46/E90 同A4幫到你，可以上28car睇放盤。E60 都值得考慮，但可能多野整，啲件都唔平。

係，唔只係車書，全部紙媒都面對同一問題，轉到digital嘅就轉，轉唔到只可以瘋狂cut cost吊命

我同多數行家一樣，好欣賞H車啲技術同手感。FD2絕對係好車，但我prefer就咁原裝。佢都算係最後一款叫做有feel嘅type r，我試過fk2，行turbo之後副偈已經無咗以前著tec嘅感覺，加上而家玩埋頭轆差速，揸上去完全唔似以前嘅type r。

我唔知係香港人標籤"H車係飛仔車"、定係"mk仔多數玩H車"，搞到H車是原罪。根本啲ek9同fd2就係好車，講mk，宜家啲某啲cla同scirocco 仲mk啦

呢位巴打啱，我地呢行好老實講已經算夕陽，要諗下前途

鬼佬review當然做後好啲啦

如果你仲玩其他野(錶、電子gadgets等)，都有機會嘅，不過最好有多重技能，好似剪片咁，同埋啲野要跟得好貼

W203 c-class會啱你，呢代c仔啲料出名"襟"，所以而家喺街都唔難見到啲精神嘅2代c仔。不過留意2000年-2006年呢段時期嘅benz好多都夠鐘換野，主要係波箱避震，其次可能係內籠啲電子野。

巴打諗清楚先

想問 amg e63s 幾時有
係咪要pre order
做價大概幾多左右

另外 新tesla model x 對門咁開
香港啲車場又窄又矮
係咪註定死梗？

其實本身我都係做開Media
所以先有D想向呢邊發展

有冇試過試車途中整花左架車

我想問咁多傳媒試嘅車係咪同一部？
會唔會畀其他人試到d也殘殘地？

同埋入行揸車唔多其實點比較到知係好定唔好！

推

以前好細過好鐘意睇人車誌，個時斷斷續續訂過幾次。臨執之前佢地個M3 revamp project 後來人車誌執咗之後，轉咗睇車王，但硬係爭咁啲 。

後來都冇再買lu，到近排迷上咗Menclub 個肥仔主持，後來先知佢係以前人車誌編輯

武剛車紀梁總幫到你